佔中大贏家：翠華平租三成 兩年慳528萬

「雨傘運動」佔領街頭已經超過一個月，一些鄰近佔領區的地段開始受到影響，其中一個是銅鑼灣糖街商舖。業主減價近22萬元租出舖位，以月租約50萬元租給翠華，令翠華成為佔中大贏家。

銅鑼灣糖街1至5號銅鑼灣商業大廈地下1及2號舖，總共約5000方呎，業主本以71.6萬放租。可是，該路段鄰近的怡和街被佔據一個月，現時便利店及印尼食品店的租約本月屆滿，業主為免舖位空置，於是減價三成至50萬租給翠華，這是該地段在佔領事件後的首宗租賃成交。

此舖位現時月租約40萬元，翠華接手後的租金升幅約25%。依照業主原主放租及後來成交的差額計，翠華差不多在兩年節省約528萬租金。

經營者一直被租金過高所困擾，小編相信佔領行動若持續下去，將有更多商舖租戶受惠，並令高昂的租金回復合理水平，商舖再現百花齊放的情況指日可待。

設計@Anthony Lam